[學佛][阿彌陀佛] 把一切習氣放下，只培養一個念佛的習氣

淨空老法師：把一切習氣放下，只培養一個念佛的習氣

老實念佛——唯此一句，就念這一句「阿彌陀佛」名號，這是我們一定要認真努力學習的。把心裡頭的妄想清除掉，把心裡面的雜念放下，這顆真心沒有妄想，沒有雜念，只有一尊阿彌陀佛，只有一句彌陀名號，一直念下去。一句接著一句，念念相繼，不要間斷，這就是大勢至菩薩所說的「都攝六根，淨念相繼」，如是念則與佛誓相應，臨命終時，定蒙佛來接引，慈悲加佑，令心不亂。

一生當中的愛好、習氣，到臨命終時決定現行，習氣現行，隨著習氣走了，習氣在引導你。我們明白這個道理，就要把一切好的習氣、不好的習氣統統放下，只去培養一個「念佛」的習氣。大勢至菩薩告訴我們，「憶佛念佛，現前當來，必定見佛」，只養這個習氣。憶佛是想佛，不要想別的，想人，想事，想物都是輪迴業，專想阿彌陀佛，專念阿彌陀佛，這就對了。臨命終時，還是想阿彌陀佛，還是念阿彌陀佛，就決定往生。

南無阿彌陀佛！

此連登屬個人Account
名字只為大眾能與阿彌陀佛和淨宗結緣
屬自發性分享經文
有時間幫忙宣揚淨土法門 念阿彌陀佛 無量壽經
本人並無功德
只希望多點人能斷惡修善
本人發表的言論並不代表淨宗
有疑問只會盡量上網複製淨空法師的答案回答
謝謝

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

學佛無閪屌

在家人可以結婚生子的

如何看待淨空“老法師”功過對錯？
其出現的錯誤問題主要有以下幾點：

一、亂解“僧”的和合義，導致“僧”喪失寶義，削除僧寶權威性，進而居士“僧團”氾濫，破壞佛教根基

二、混濫外道和佛教，破壞佛弟子皈依根本

三、“三一”模式造成信眾思想束縛僵化，導致個人神化崇拜及促進末法時代提前

四、妄替佛做主，破壞戒律，令佛子食毒

五、怪語亂神，認證邪人，妄談末日

六、吹捧索達吉堪布，讓其成為攻擊漢傳佛教的槍

以上僅就主要而談，若細說則太耗精力，多看其他正見法師的講述，自然明了。若尚有理智者，自已能分辨真偽，若已蒙昧者，多說也沒太大意義。平心而論，“老法師”初期確實對佛教有很大貢獻，接引大眾入佛門之功不可磨滅。然而同樣平心而論，“老法師”後來對佛教造成的負面影響也是極其巨大和深遠的，造成的後果比其貢獻還要嚴重的。

所以針對其早期的貢獻，而且那時候其錯謬還沒有明顯顯露，正是秉著“僧贊僧佛法興”的原則，教內一些大德才曾對“老法師”有讚歎之語。然而中後期問題越來越明顯、錯誤越來越嚴重的時候，教內已經反對聲紛起，更沒有大德會讚歎了。

願我與一切佛子都能對三寶永具真誠的皈依之心，都能夠具足殊勝法緣，常遇真正善知識，永不偏離正法行持，具足佛之智慧，速證菩提之道。

南無十方佛法僧三寶
南無本師釋迦牟尼佛
南無藥師琉璃光如來
南無阿彌陀佛
南無文殊菩薩等
一切菩薩聲聞緣覺賢聖僧

沙門釋常濟
2017.10.22
於天台山

若要佛門興 惟有僧讚僧
我勸埋今次 事不過三
因果自了

佛門裡有句話：「要得佛法興，還得僧贊僧」，佛法要興隆，還得出家人讚歎出家人。經上佛與佛的互相讚歎，就是要給我們做榜樣的，也是要令眾生起信仰心。僧贊僧，就是要眾生信仰僧寶，因為僧寶是住持佛法，弘揚佛法的人。若是沒有僧寶，佛寶和法寶就無法住世了。所以要佛寶和法寶興隆，就必須僧贊僧！

——臺灣淨土宗導師道源長老
《佛說阿彌陀經講錄．第七天》

河南南陽來佛寺主持、一百一十二歲高僧海賢老和尚效法慧明法師印證夏蓮居會集本之例，持《若要佛法興唯有僧贊僧》一書照相以資印證。

海賢老和尚，生於1900年，20歲出家，23歲受戒，一生堅持以苦為師，以戒為師，一句佛號銘刻心裡，從不搞經忏佛事，近年來經常勉勵四眾弟子“聽淨空法師話，好好念佛，成佛是大事，其他啥都是假的!”

老和尚於2013年1月中旬為《僧贊僧》一書印證，翌日即毫無病苦自在往生，祈願老和尚不捨眾生，乘願再來!

祈請上淨下空老和尚久住世間憫念我等苦難眾生，長久住世，演說妙法，普度群迷!

謗法、輕法、慢法都不對。“欲想佛法興，除非僧贊僧”，互謗，是佛法的衰相。

“若要佛法興，須要僧贊僧”，彼此互相贊歎，法門上彼此互相贊歎，出家眾也互相贊歎，這樣佛法才能興隆起來。

我們應該警惕自己，千萬不要嫉妒別人，尤其在出家僧團裡，僧眾之間一定要和睦相處。

佛經中雲：“僧團和合為安樂”，漢地大德也說:“若要佛法興，除非僧贊僧”，為了興盛佛法，大家應該互相贊歎。

經上佛與佛的互相贊歎，就是要給我們做榜樣的，也是要令眾生起信仰心。僧贊僧，就是要眾生信仰僧寶，因為僧寶是住持佛法，弘揚佛法的人。若是沒有僧寶，佛寶和法寶就無法住世了。

當今時代，淨土宗得到了十分廣泛的普及，而淨土經典隨之也受到了相當程度的重視，尤以淨土三經即《阿彌陀經》、《無量壽經》、《觀無量壽經》最為切要。

《無量壽經》傳到中國後，影響甚大……民國淨宗大德夏蓮居居士的會集本義理清晰，文辭通暢流利，便於讀誦，故本書選用夏會本。

現在到處傳言出家眾都反對淨老，對淨公法脈真是巨大的打擊，很多居士還沒意識到這點，所以對此書弘傳還不太積極!!!!!

《僧贊僧》一書日臻圓滿，在當前這個困難重重的時期，我們看到了希望,增添了信心。回顧本書編輯與問世的過程，的的確確感到一切都有佛菩薩在安排，為了末世眾生的慧命，為了佛陀正法久住，為了淨老和尚的事業，這麼多的大菩薩在努力工作，詳細說明了夏蓮老《大乘無量壽經》會集本，肯定了這一本經典是目前救世的一部經典。

仁禪法師

對於淨空老法師，有人幾欲打倒他而後快。全然不思老法師在佛門中所做的貢獻：弘揚淨土，倡印經書，辦佛教電視台，乃至向社會上推廣儒家。

有多少人因法師而信佛，有多少人因法師而往生西方!法師可謂當今佛教事業做大貢獻之第一人!

“欲使佛法興，除非僧贊僧。”如今佛門，對老法師有信心者何止千萬!

末學誠懇地勸請抨擊者三思!!!!

因此，若唯圖口快而欠詳思，亦有大過(謗人及斷他善根)，若欲取彼而代之，則是獄業!(名利心作怪。)

有無tg group
得閒傾佛計

多謝分享

那說明你對老法師的講法不了解，更不了解祖師大德的講法，老法師離經叛道的地方，文中分析的很清楚，是你自己在選擇性失明。老法師違背經教，違背戒律的問題，也都很明顯，確實是顛倒見。建議你多去看一些大德們，依照經典原文，逐句破斥淨空老法師的文章。

佛與佛都互相讚嘆 給我們做榜樣
你意5意識到自己做緊咩

是的，我們確實不能說僧過，我們要像常濟法師多去學習，勇敢的破斥邪說，這樣很多的佛弟子，才能早日明心見性。

建議你去Po一d你覺得岩得大德講的佛經
而唔係毀謗出家人 係度造業

講過宣揚好的一面
佛法先會興旺

人地海賢老和尚係大勢至菩薩再來的

你係係度令緊佛法衰落而不自知

涅槃經云：”若有菩薩行世俗忍。不治惡人。令其長惡敗壞正法。此菩薩即是惡魔非菩薩也。”

人們去誹謗一個真正的修行人、一位德行具足的高僧大德、上師、法師，果報是非常大的，因為你是在誹謗一份慈悲。雖然你的誹謗不能傷害到大德一絲一毫，卻會阻擋大眾追求吉祥、幸福、快樂、健康和覺悟的人生道路，會欠下無量的罪業，難以償還。

在我們分不清大德的功德是否具足時，不要去妄加評論和進行人身攻擊，不要人雲亦雲。別人都說他是壞人，我們就一起來網路上痛打他、咒罵他，就那錯了，我們就會失去了一樣寶貝，也就是佛陀送給我們的如意寶-----慈悲，從而使我們的怒火燒掉多年積攢下來的功德林，十分可惜。我想，可能在佛陀看來，一滴水、一朵花、一粒石頭子都是那麼可愛，都可以像和人一樣來對話，更何況對人了？就是一個壞人，他將來也可能會成佛啊，不去亂評判不去誹謗不去辱罵，隻要管好我自己的行為，經常審查自己是否偏離了慈悲大愛之道，別人錯是別人的事，我隻想以我的慈悲善良的言行來影響別人感化別人，就足夠了，因為心能改變世界。

唔再講了 你喜歡
善意提醒你不聽
咁你隨便

你既然知道不能說人過，那你就多念佛，我們又沒說人過，我們是在如法辨邪。

你係令緊佛法衰落
可憐可悲

菩薩弟子，就是應該有擔當的精神，希望大家都能像常濟法師一樣，積極如理如法，理智的破除邪見。

睇左咁多高僧大德的經文 不分享 勸人斷惡修善
係度狙擊某位出家人

有邊位佛菩薩會咁做？？
佛與佛都給我們做左榜樣
你係度做緊咩？心痛

菩薩弟子是應該努力弘揚佛法
勸人斷惡修善
而唔係毀謗出家人

期待你也早日成就正等正覺，否則無法自利利人
否則還是無明的傀儡
只要有正見即可，否則除了佛，好像其他佛子還不能破斥邪見

那麼像龍樹、馬鳴、印光大師等，一生破邪無數，難道還有錯嗎？

你若是講佛法
我心中只有讚嘆
看見有問題
有緣份咪提醒
你若未能明白

只好苦口婆心
再次勸喻

你看到是非了嗎？
若是看到了，說明你這個人滿眼是非
若沒看到，說明這裡面全是殷切之言
如法破斥，一點是非也沒有。

我聽世尊話 念佛 睇無量壽經
努力保持內心純淨純善
宣揚佛法 希望多d人回頭

你好可憐執著緊d咩？
有時間點解唔多睇經？係度狙擊人？
淨空法師都係努力勸人念佛
係世尊叫的 你阻止緊大眾對念佛的信心
阻礙左人念佛成佛呀
仲未明罪孽多大？？

可憐人 願你早日往生極樂
內心純淨純善

我內心雖有雜念
但大部分時間內心都是清淨的 有時間就會念佛
無你咁多分別執著

你屈我
我沒阻人唸佛
你講大話了

你答應我去正統道場聽法
我咪停手

你動搖緊人對淨空法師的信心
對佢講的野的信心
淨空法師一生主力勸人念佛 同睇無量壽經！

是釋迦牟尼佛叫的

你要去自己去
我道心不會動搖
念佛 同睇無量壽經

可憐人希望你早日回頭
我好忙 唔會再覆你
寧願Po多d佛經

同你講野好晒氣 又好可憐你

仲要叫我早日往生極樂

眾生渡盡 方證菩提
地藏王菩薩是良師
向地藏王菩薩效法
呢個是我的目標

所以想同你傾
希望你去正信道場

坦白講
並沒執著
同你暢談佛理
心生歡喜添

而且
見到你有問題
好生心痛
希望可以有日明白用心

仲有
你成日話我要落地獄

我不入地獄
誰入地獄

希望你他日得成正果
來渡化我吧

一個佛教徒
去正信佛廟
聽大德僧人講經説法
都叫動搖道心

你個道心用咩做架
玻璃？

看來仁者心動

希望你早日明白

咁你應該專心弘揚地藏菩薩的經文！
一門深入 長時薰修

我唔會再答你野
未見過人好似你咁煩

學佛人 只管自家 不管人家
我有佛菩薩照顧 不勞你操心

寧動千江水 莫動道人心！
我選擇左無量壽經同念佛 就唔會變

我會完全封鎖你 想保持清淨心
阿彌陀佛希望你早日脫離輪迴 往生極樂
極樂世界再見

都沒人叫你變

去淨土宗道場之嘛

咁固執架

阿彌陀佛就在《無量壽經》裡頭
就在一句阿彌陀佛裡頭
你都唔明晒氣 88

佛教發大財

呢個 但唔係我開的